---
aid: 9025
zid: 696808
title: "看最近的肇庆攻势，旱路有派人过去佯攻一下吗？"
author: yanhansong002
date: 2017-04-20 11:37:47+07:00
lastmod: 2017-04-23 08:44:00+07:00
---

yanhansong002 于 2017-4-20 11:37:47 发表了：

可不可以派几个山地步兵连配合特侦队进行一次战略作战。让山地步兵牵上托满各类物资的骡子滇马和军犬在带路党向导的带领下，沿着崎岖山路设法绕过萌军把守的哨卡，去捅老熊的菊花。

---

十二郎君 于 2017-4-20 11:50:35 发表了：

感觉有点费力不讨好，万一被人海战术打伏击，团灭的可能很大啊

---

真红骑士 于 2017-4-20 11:50:49 发表了：

特帧队是肯定有去

---

yanhansong002 于 2017-4-20 12:05:38 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2017-4-20 14:39 编辑_

山地步兵的步枪枪托底部为了防止山石磨损应该加装金属护板。各种颜色的

信号烟火，

望远镜，预防夜盲症的药物

等

的大量配发

。

---

yanhansong002 于 2017-4-20 13:04:37 发表了：

> 十二郎君 发表于 2017-4-20 11:50
>
> 感觉有点费力不讨好，万一被人海战术打伏击，团灭的可能很大啊

放心，就算是发动进攻也是在大局明朗之后，主要对付的也就是一帮无组织无纪律的溃兵而已。两头堵总比一根筋强吧

---

TSHT2011 于 2017-4-20 13:19:55 发表了：

其实想想，鬼子都能一个小队占领一个县城，完全没理由认为一队武装齐备带上爆破器材的步兵不能攻占一个县城。

打下来干嘛两说，但可以破坏明朝的兵力调动应该是可以的----虽然它本来就很慢。

---

yanhansong002 于 2017-4-20 13:39:41 发表了：

> TSHT2011 发表于 2017-4-20 13:19
>
> 其实想想，鬼子都能一个小队占领一个县城，完全没理由认为一队武装齐备带上爆破器材的步兵不能攻占一个县城 ...

对呀，多点几把火，作为疑兵吓唬吓唬人也是好的。顺道锻炼一下队伍。

---

liutom2 于 2017-4-20 16:11:12 发表了：

肇庆距离广州将近 100 多公里，部队跑路去大概没有坐船去的快，所以还是坐船先把肇庆府城端了，然后再下乡清剿。

---

yanhansong002 于 2017-4-20 17:28:28 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-20 16:11
>
> 肇庆距离广州将近 100 多公里，部队跑路去大概没有坐船去的快，所以还是坐船先把肇庆府城端了，然后再下乡清 ...

提前出发的，用以拦截溃兵活捉熊文灿

---

liutom2 于 2017-4-20 17:45:11 发表了：

> yanhansong002 发表于 2017-4-20 17:28
>
> 提前出发的，用以拦截溃兵活捉熊文灿

不带炮的步兵战斗力并不算很强呀，尤其是碰上坚固堡垒的时候。

再说熊文灿跑了才好，你把他捉了，换一位上来未必有他这么胆小怕事。

---

cqduoluo 于 2017-4-20 19:58:22 发表了：

这不吃饱了撑的么，还不如去找几个土司打打有意义。

---

gdragonflyj 于 2017-4-20 20:47:45 发表了：

很明显现阶段元老院的肇庆攻略是拔点，以迅雷不及掩耳盗铃之势如破竹侵占肇庆府，彻底打烂伪明在广东的指挥中枢，迟滞可能到来的反扑，所以，在水路大利的情况下，没有必要兵行险招强行陆路大兵进犯。

---

Scat 于 2017-4-21 07:28:40 发表了：

从羚山北面可以绕过去，有一个湖，不过就不要考虑带炮了

---

cc5233 于 2017-4-21 09:05:00 发表了：

有必要搞得这么复杂么。。他跑呗，我就看他跑哪去

---

lmx1982 于 2017-4-21 12:30:58 发表了：

大象踩死一只蚂蚁，还需要玩什么假动作？

---

lmx1982 于 2017-4-21 12:33:15 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-20 17:45
>
> 不带炮的步兵战斗力并不算很强呀，尤其是碰上坚固堡垒的时候。
>
> 再说熊文灿跑了才好，你把他捉了，换一位 ...

熊文灿丢了肇庆府，乌纱帽铁定丢了。

再说换个胆子大的更好，反倒是熊文灿这种万一来个不战不降不和不死不走才麻烦。

---

Ansys19 于 2017-4-21 15:08:19 发表了：

在绝对的实力面前，一切阴谋诡计都没有必要

---

liutom2 于 2017-4-21 21:35:43 发表了：

> gdragonflyj 发表于 2017-4-20 20:47
>
> 很明显现阶段元老院的肇庆攻略是拔点，以迅雷不及掩耳盗铃之势如破竹侵占肇庆府，彻底打烂伪明在广东的指挥 ...

就大萌朝那个效率，再纠集 2 万人以上没一年根本做不到，而且在能出兵之前 6 个月狒狒们就什么都知道了，有的是办法对付呀。

---

liutom2 于 2017-4-21 21:48:25 发表了：

> lmx1982 发表于 2017-4-21 12:33
>
> 熊文灿丢了肇庆府，乌纱帽铁定丢了。
>
> 再说换个胆子大的更好，反倒是熊文灿这种万一来个不战不降不和不死 ...

哈哈，又翻了翻书，前面其实已经描述熊嘟嘟被从肇庆赶跑到梧州去了。

这书写的太大，所以经常会有前后对不上的。

---

wwz45 于 2017-4-22 00:04:35 发表了：

国民军都在广州地区团团转呢，刘市长连伏波军都要，怎么肯反过来给华南军输血。至少广州解放半年内不会有这种情况。

---

wwz45 于 2017-4-22 00:06:19 发表了：

> 十二郎君 发表于 2017-4-20 11:50
>
> 感觉有点费力不讨好，万一被人海战术打伏击，团灭的可能很大啊

熊嘟嘟还真凑不出这人海，就算凑出来了也拉不上去，就算拉上去了也打不了仗，就算打了也是被吊打。

---

liutom2 于 2017-4-22 02:08:35 发表了：

> wwz45 发表于 2017-4-22 00:06
>
> 熊嘟嘟还真凑不出这人海，就算凑出来了也拉不上去，就算拉上去了也打不了仗，就算打了也是被吊打。
>
> ...

就算凑出这个人海，两面列阵，隔着 300 米伏波军就排枪齐射，不超过 5 分钟熊嘟嘟的人就都跑光了。

---

Scat 于 2017-4-23 06:47:45 发表了：

按说征兆的狼兵应该到位不少了

打完仗还得派军去各处拦截招降狼兵

---

liutom2 于 2017-4-23 08:44:04 发表了：

> Scat 发表于 2017-4-23 06:47
>
> 按说征兆的狼兵应该到位不少了
>
> 打完仗还得派军去各处拦截招降狼兵

没粮饷狼兵们自己早一路抢一路跑回家去了。

---
